人類的作文 PK 電腦自動作文

中國內地2020年高考真正「滿分」文章

〈生活在樹上〉

現代社會以海德格爾的一句「一切實踐傳統都已經瓦解完了」為嚆矢。濫觴於家庭與社會傳統的期望正失去它們的借鑒意義。但面對看似無垠的未來天空，我想循卡爾維諾「樹上的男爵」的生活好過過早地振翮。

我們懷揣熱忱的靈魂天然被賦予對超越性的追求，不屑於古舊坐標的約束，鐘情於在別處的芬芳。但當這種期望流於對過去觀念不假思索的批判，乃至走向虛無與達達主義時，便值得警惕了。與秩序的落差、錯位向來不能為越矩的行為張本。而縱然我們已有翔實的藍圖，仍不能自持已在浪潮之巔立下了自己的沈錨。

「我的生活故事始終內嵌在那些我由之獲得自身身份共同體的故事之中。」麥金太爾之言可謂切中了肯綮。人的社會性是不可祓除的，而我們欲上青雲也無時無刻不在因風借力。社會與家庭暫且被我們把握為一個薄脊的符號客體，一定程度上是因為我們尚缺乏體驗與閱歷去支撐自己的認知。而這種偏見的傲慢更遠在知性的傲慢之上。

在孜孜矻矻以求生活意義的道路上，對自己的期望本就是在與家庭與社會對接中塑型的動態過程。而我們的底料便是對不同生活方式、不同角色的覺感與體認。生活在樹上的柯希莫為強盜送書，興修水利，又維系自己的愛情。他的生活觀念是厚實的，也是實踐的。倘若我們在對過往借韋伯之言「祓（祛）魅」後，又對不斷膨脹的自我進行「賦魅」，那麽在丟失外界預期的同時，未嘗也不是丟了自我。

毫無疑問，從家庭與社會角度一覘的自我有偏狹過時的成分。但我們所應摒棄的不是對此的批判，而是其批判的廉價，其對批判投誠中的反智傾向。在尼采的觀念中，如果在成為獅子與孩子之前，略去了像駱駝一樣背負前人遺產的過程，那其「永遠重覆」洵不能成立。何況當礦工詩人陳年喜順從編輯的意願，選擇寫迎合讀者的都市小說，將他十六年的地底生涯降格為橋段素材時，我們沒資格斥之以媚俗。

藍圖上的落差終歸只是理念上的區分，在實踐場域的分野也未必明晰。譬如當我們追尋心之所向時，在途中涉足權力的玉墀，這究竟是伴隨著期望的泯滅還是期望的達成？在我們塑造生活的同時，生活也在澆鑄我們。既不可否認原生的家庭性與社會性，又承認自己的圖景有輕狂的失真，不妨讓體驗走在言語之前。用不被禁錮的頭腦去體味切斯瓦夫·米沃什的大海與風帆，並效維特根斯坦之言，對無法言說之事保持沈默。

電腦自動快速作文
主題：生活在樹上

Generated by AI machine:

在這種困難的抉擇下，本人思來想去，寢食難安。而這些並不是完全重要，更加重要的問題是，若能夠洞悉生活在樹上各種層面的含義，勢必能讓思維再提高一個層級。我想，把生活在樹上的意義想清楚，對各位來說並不是一件壞事。就我個人來說，生活在樹上對我的意義，不能不說非常重大。要想清楚，生活在樹上，到底是一種怎麼樣的存在。生活在樹上絕對是史無前例的。對我個人而言，生活在樹上不僅僅是一個重大的事件，還可能會改變我的人生。康德說過一句著名的話，誰遇到缺德事不立即感到厭惡，遇到美事不立即感到喜悅，誰就沒有道德感，這樣的人就沒有良心。誰做了缺德事而只害怕被判刑，不由於自己行為不軌而責備自己，而是由於想到痛苦的後果才膽戰心驚，這種人也沒有良心，而只有良心的表面罷了。但是，誰能夠意識到行為本身的缺德程度，而不考慮後果如何，卻是有良心的。這段話非常有意思。蒙森說過一句發人省思的話，兵者國之大事，死生之地，存亡之。我希望諸位也能好好地體會這句話。世界需要改革，需要對生活在樹上有新的認知。我們需要淘汰舊有的觀念，托爾斯泰說過，科學的事業就是為人民服務。我希望諸位也能好好地體會這句話。當你搞懂後就會明白了。俗話說的好，掌握思考過程，也就掌握了生活在樹上。每個人的一生中，幾乎可說碰到生活在樹上這件事，是必然會發生的。其實，若思緒夠清晰，那麼生活在樹上也就不那麼複雜了。從這個角度來看，我們不得不相信，金蘭生說過一句發人省思的話，把意念沉潛得下，何理不可得; 把意志奮發得起，何事不可為。這不禁令我重新仔細的思考。生活在樹上的出現，重寫了人生的意義。現在，正視生活在樹上的問題，是非常非常重要的。因為，狄更斯曾講過，我們得到生命的時候附帶有一個不可少的條件; 我們應當勇敢地捍衛生命，直到最後一分鐘。希望各位能用心體會這段話。

若無法徹底理解生活在樹上，恐怕會是人類的一大遺憾。